洩5,000萬用戶私隱 美聯邦貿易委員會徹查 fb面臨罰15.6萬億 兩日市值蒸發3,900億

洩5,000萬用戶私隱 美聯邦貿易委員會徹查
fb面臨罰15.6萬億 兩日市值蒸發3,900億

國際要聞

社交網站facebook在約5,000萬用戶個人資料遭英國數據分析公司「劍橋分析」（Cambridge Analytica）存取使用一事曝光後四面楚歌，據報成美國聯邦貿易委員會（FTC）調查對象，面臨理論上最高達2萬億美元（15.6萬億港元）罰款；歐洲議會及英國國會更已傳召fb行政總裁朱克伯格作供，fb股價大跌下又遭股東控告，並面對退出fb運動。

fb被美國聯邦貿易委員會列為調查對象，面臨天文數字罰款。 設計圖片

美國多間傳媒引述消息報道，FTC已就fb有否違反雙方在2011年11月達成的和解協議展開調查。FTC當時發現fb未有如其保障用戶私隱聲明所述，禁止第三方應用程式存取用戶資料，那些應用程式實際上可存取用戶大部份資料。雙方最終達成協議，fb須在分享用戶非公開資料時通知用戶並獲用戶授權，同時要守行為20年，換取FTC終止調查。

股東損手提控

若FTC證實fb違反協議，就可為每宗違協議個案向fb追討4萬美元（31.2萬港元）罰款，今次事件涉5,000萬用戶，理論上總罰款可達2萬億美元，但FTC向來只索取對方交得起的金額。

fb私隱部門副主管謝爾曼（Rob Sherman）前日在聲明表示，fb樂意回答FTC提問，強調公司保障用戶資料的承諾不變。FTC則拒絕透露有否調查fb。美國紐約、麻省及新澤西三州檢察長正調查fb是否保護用戶私隱不力，其中紐約和麻省將去信要求fb提交有關資料。

事件已發酵數天，朱克伯格卻仍未現身說法。美國國會多位跨黨派議員要求邀請朱克伯格作供，至今雖未敲定聆訊，但參議院商務委員會的共和黨領袖已去信朱克伯格，要求他解釋事件。英國國會文化、傳媒及體育委員會前日亦去信邀請朱克伯格出席聆訊，未獲對方回覆；歐洲議會議長塔亞尼（Antonio Tajani）亦稱已邀請朱克伯格作供，認為fb有必要澄清用戶個人資料無被用作干預民主制度。

受事件影響，fb股價連續兩日大跌，市值蒸發約500億美元（3,900億港元）。一眾在去年2月3日至今年3月19日買入fb股票的投資者，前日入稟美國三藩市聯邦法院，控告fb在公司政策作虛假及帶誤導成份陳述，未列明容許第三方在不獲用戶授權下存取其資料，有關行為導致fb股價大跌，股東蒙受損失。

網民發起刪賬號運動

fb亦遭網民清算，杯葛fb、刪除fb賬號運動越演越烈，主題標籤#deletefacebook亦在各大社交網站大行其道。fb旗下手機通訊程式WhatsApp的共同創辦人阿克頓（Brian Acton）亦加入戰團，在另一社交網站Twitter呼籲大眾「是時候」刪除fb賬號。

雪上加霜的是，歐盟委員會昨天提出為fb、Google等全球科技巨擘避稅，向它們額外徵收營業額3%稅款，但新稅需歐盟28成員國一致同意，現時各國立場分歧。
美國《華盛頓郵報》/《紐約時報》

相關新聞

自誇左右美大選「劍橋分析」CEO停職
國際要聞 8小時前

干預多國選舉 偷拍賄候選人放上網
國際要聞 8小時前

朱克伯格「潛水」員工埋怨無承擔
國際要聞 8小時前

關係如老夫老妻 用戶與fb難捨難離
國際要聞 8小時前

fb蒐集數據營商 屬醜聞冰山一角
國際要聞 8小時前

一定要告到佢破產

奶共下場

抵啦，垃圾豬閪伯格都有今日，又奶共又搞埋晒啲垃圾排序

奶共 又要將呢邊個管理權比支那人 搞到係咁封鎖人言論
但咪又係入唔到支那市場 仲越整越柒

奶共奶得咁high, 抵死

想豬閪柏格仆街好耐
食屎啦豬閪

#metoo

朱西可以專心做強國內聯網既社交網站了

抵死啦 Suckerburger

fb 下場就係比 700 食埋

朱閪呢獲仲唔仆街

Facebook係咪其中一個被認為有排都唔會執的公司
今次會唔會一招收皮呢

唔係少人用，而係罰款收皮

選舉事務處唔見晒全港市民資料
$1 都唔洗罰

這是香港

一個時代終結

會俾咩取代

朱西百格 有今日啦...

嘉誠 唔係買左fb?

奶共
收購唔到snapchat就抄人
抵撚死

FB而家係唔係進入左lockdown statue

大額罰款通常都唔想罰到你破產既，你幾多斤兩俾唔俾得起條數計好晒，仲有得分期添。

Byebye facebook

抵撚死

Facebook越來越越垃圾快撚d收皮

睇黎港紙低水係班炒家急住番美國補倉

轉用ig

Fb亡, Whats app 咪冇得用

15萬億
執得未

我真係咁岩今日delete 左，不過唔係因為呢單新聞，而真係好少用到，開fb 既頻率仲低過睇天氣個app

改埋啲用戶設定 比你賣廣告
想睇啲pages永遠唔會出現

抵撚死

應該得apple 先食得起咁大罰款

user D 資料都賣晒 真名真樣

用telegram 囉

有分別嗎

以單野唔係fb 賣data 咩 點解會傳傳下變左fb 俾人 hack

#deletefacebook

一早唔用

最可惜佢掌控哂全部社交app，要佢收皮真係幾難

轉用Vero

咁其他app透露fb帳號登入會點

股東告自己公司有咩用?
咪又係你啲錢

而家DEL有咩用，佢SERVER留底

睇下幾時到google同apple

有Twitter / LinkedIn

蘋果都冇2萬億

apple, microsoft, google

退FB 保平安

抵撚死呀豬閪, 唔夠人鬥就收購, 收購唔到就一味抄

豬閪白格

朱閪伯格

一早del左

抵撚死啦，想埋中共堆

而家上facebook除咗廣告仲有咩睇?

Facebook del左都仲有野留底

Aleksandr Kogan 係港大讀PhD

你覺得香港政府會告翻自己？

suckerberg

冇可能咁多，too big to fail

可能重快埋中共堆，保身家

美國佬黎講好重視私隱

一告就賠撚到你仆街

其實最大問題好似係干預選舉

而家 facebook 洩漏使用者資料

??
你一係精神病, 一係我哋生存係唔同時空?

用左咁耐VERO / twitter / Pinterest /ELLO 又靚又好用, 唔明你話佢掌控晒全部社交app係乜嘢意思

奉勸大家盡早
search engine : duckduckgo
social media : ello / twitter /vero
video upload : Vimeo
desktop + phone :Mac + ios
cloud drive : iCloud Drive
email : iCloud mail
web browser : safari
instagram : VSCO / Priime / path / Vero
messenger : apple iMessage + twitter direct message
電話通話: facetime audio

用 linux

會唔會係美國啲咩神秘部門做嘢架，可能係為咗國家安全怕佢太奶共要做瓜成間嘢

Apple睇路呀，岩岩搬咗部份server去貴州

執柒左佢啦 垃圾

apple 成個生態系統軟硬件包括tv OS / watch OS / Mac OS / iOS + HomeKit 好方便喎, 我可以Apple TV 煲煲下劇上去Apple Music 搵新歌聽再加入library + Mac Apple Music add playlist 自動iCloud music library 同步晒, iPhone 已經自動offline download 出街有得聽,,

加埋beats studio 3 wireless headphone 內置apple w 1 chips..可以自動配對所有登入相同iCloud account 既apple device 真係爽到震....
係公司係街要避開噪音就一定會帶headphone , iMac pro / iPad Pro 兩部iPhone轉來轉去可以即時連接唔使再配對...

你係咁講linux linux 連官方網站都唔俾人睇了解旗下相關產品, 你連最基本presetation 都比唔到人睇 想點? 你條友係咪精神病?

不過講乜都冇用通常遊戲大作至少都有mac OS ver,

大佬想搵部靚啲嘅 all in one desktop都冇喎?
1味 linux linux 你都要比到野人哋睇先得㗎

我公司上星期先叫我幫手買多10部 imac 俾creative team 嗰邊用
好大程度真係因為個樣慳位靚仔, 你搵到部機接近imac / imac pro先講嘢啦////

搞咁多野
用番NOKIA 3360

咁啲錢代邊個袋？

其實不如用翻郵差

抵撚死
一屌D支那狗就ban我acc
抵撚你死啦奶共狗

抵死猶太狗

大家係咪唔明玩法

咁玩法fb最多咪執笠

但豬閪伯唔會破產架wor

仲可能收左劍橋重酬

佢點用係一回事
Fb無保護好個人資料係一回事

要分開咁睇

Fuckbook

當人係豬
feed得咁過隱

Web 3.0 blockchain 全面進場

真係個個奶共都冇好下場

睇死佢會拎返十幾億走佬避世

人地搵錢黎捐架
點會姐？

過慣帝王級奢華生活喎
要變返平民好難架

你誤會了
有錢佬都係好人黎
慈善家呀 納好多稅貢獻社會架

快d執